沈旭暉：建立香港學

香港學：香港學以香港為研究和描述對象，立意探索香港的普遍意義

我認為香港學可以研究語言、文化、政冶、歷史、金融、身份認同等等

【隨緣家書・沈旭暉】展望2021：Worst is yet to come，點樣維持希望？

善心打破零回覆

。

推

由佢做起好過鍵國撚勉強做

旭輝D片真係好多野學

都係要移民先做到
香港咁多留港撚, 呢班人冇得救

Pish!1

佢d料絕對勁過件野雞大學出嚟嘅肥仔傑

散落係世界各地既港人 齊齊建立

一陣又有班五毛入嚟話佢無料

唔知點解佢咁有信心

推下先

都係啲聽落好好聽, 但冇實際意義既野

冇嘅，乜都做下囉，唔好諗咁多。

雙方都無錯
人各有志

睇嚟沈生都係叠埋心水唔再返香港了..

就嚟消失嘅嘢先有研究價值

黑警都係咁講

佢好似早幾日已經暗示咗

比較浮
同太樂觀

沈旭暉有講過呢樣野
最好方法係有一班人走，一班人留
全部走哂，係「物理香港」無香港人係唔得，會好容易散
全部唔走，有部分工作係國安法底下做唔到

佢真係太高估同睇得起香港人

佢去左台灣
已經計算好晒了
加上佢已有歐藉

佢兩公婆畀左報屈過借啲意教人港獨
但之後又冇追擊佢

以佢家族背景邊有人會敢搞佢

蔡霞
又紅又專

咁當然，沈生冇咁勇咁夠膽學佢咁講

你留香港根本冇嘢做到
仲要日日被中共意識影響

但係唔留香港人喺香港，到時中共會用新香港人取代。
當出流亡嘅香港人出去抗爭嘅時候，香港內嘅新香港人完全唔受，咁又點同佢哋connect?

就等於64之後嘅中國人最後咪變晒小粉紅

幾時？
不過老婆同兩個女去過埋台灣
正常都唔好返嚟

國際35+大師

立會都冇埋，35+講嚟有咩意思

我希望大家可以去Google trend度睇一睇
你搵Taiwanese同Hongkonger呢兩個字比較
Taiwanese有10億個search result
相反
Hongkonger得161萬個
再睇下國家分佈圖
你就會發覺香港人呢個身份係完全未出到國際
真係一個小圈子咁

假設自己的身份仲未係國際上得到確立
更加唔好冀望有個嘜嘢香港學

所以希望大家
特別係海外的香港人
可以大大大大大大大力去宣傳自己係香港人 Hongkonger
左一句Hongkonger
右一句Hongkonger
有事無事Hongkonger
呢個係根基
無Hongkonger呢個身份認同
點都係白費心機

海外香港人大家加油喇

補番Google trend "Taiwanese" "Hongkonger" 的比較Link

咁樣比好似唔係好公平喎
taiwanese 可以做形容詞但係hongkonger 淨係指人

如果推廣「HongKongese」呢個字又得唔得呢？

關少少事
但係都改變唔到
Hongkonger呢個身份係嚴重地唔夠國際代表性

你再去Trend度搵"Hong Kong" "Taiwan"
你會發覺"Hong Kong"係一直搜尋數多過"Taiwan"
如果咁諗
台灣人同香港人呢個Idea都應該係差唔多
但實際上係香港人呢個概念完全唔夠普及化

大家理念，意識形態，利益都大相徑庭，根本唔會connect到，唔好浪費時間

仲以為佢會返香港？

兩個字其實都入左牛津字典
兩個都可以代表香港人
不過根據牛津字典 Hongkongese亦都可以做形容詞 香港的 咁解

咁根據Google search嚟睇
Hongkonger有160萬個Result
Hongkongese有60萬

再用Google trend去睇呢兩個字的Demographic
就發覺 澳洲 印尼 德國 果邊都係Hongkonger為主
英美加日就兩邊都有用

其實推邊個都無所謂 因為最終都會慢慢變得番一個最普及
最要的係果個概念
要植入去其他外國人個Mindset度
要好清晰咁植入去其他人個Mindset度

舉個反面教材
中東咁多民族
庫爾德 泰里什 亞美呢亞 呢D種族你又知幾多又識分幾多
結果就係你想知你想幫你都唔知點入手

所以越係將Hongkonger呢個Identity獨立到出嚟
對以後的事就更有幫助

我認同

跟我一齊嗌hongkonger!